[求HKU Biomed 巴絲入] 到底biomed grad咗之後有咩做?

有冇HKU Biomed grad嘅巴絲可以分享下身邊同學或者自己畢業之後有咩career path?

網上面搵到嘅資料唔多，有人問過類似問題，但冇乜人認真答，自己學校又冇師兄師姐讀，之前info day又miss咗，對依科了解好有限。希望連登巴絲可以幫幫忙解答下疑難

利申: 今年DSE，認真問

sales

認真

訓街

medical sales 賣藥賣機
你係到問又唔信人

利申讀呢科

香港grad咗如果想做番本行主要都係繼續讀上去(mphil/phd)，做research嘅話bachelor唔係好夠用
如果mphil都唔收可以做住research assistant(RA)先(~16k)等緣份到了RA老細收你繼續讀上去 RA by itself冇乜升職機會
有同學grad做medical sales (賣機器)，又有人幫medical company寫下科普宣傳野咁
想知再講
利申:biomed grad外國讀緊phd

讀chem/microbiology好過

人地咁認真答樓主就話人唔認真
一係就俾心機考個first hon入emsd, ㄧ係就做sales

Sor 第一反應先入為主以為係講緊普通sales

想知做research條career path係點

如果有興趣做醫療有關方面嘅research，係咪讀biomed好過biochem?

另外想問下如果要year 3 articulate去mbbs，係咪要1st hon range頭幾名先得? Thanks

點解咁講?

Sor 先入為主get錯意思

入EMSD係做biomedical engineering?

Ching直上phd?

係，不過每年得1-2個位，好大競爭

識人轉去愛丁堡讀獸醫 ，有人轉去悉尼讀物治

係，勸你唔好咁大期望。想讀mbbs/mbchb有家底既話可考慮去外國med schools讀medic(graduate entry)

Career path 都比較straight forward 我指工種: (mphil) --> phd --> (postdoc) --> assistant professor --> associate professor --> full professor
括號部分因人嘅能力而異，例如first hon水平可以跳過mphil直接phd，你phd有top publication 例如nature，science，cell甚至可以跳postdoc收你做assistant professor，不過呢個通常都跳唔到，萬中無一
另外跳mphil/postdoc都唔一定好，因為research呢家野都好睇年資，你花多幾年代表你受嘅research training多啲 in general，忌盲目求快
另外介紹番兩隻term: wet lab vs dry lab
Wet lab應該係大部分人對biomed嘅認知，傳統要入lab做實驗嗰隻
而dry lab則唔洗點親手做實驗，唔需要physically係一個lab，係屋企一樣做到
現今呢個大數據時代，dry lab係biomed 都越黎越普遍
我記得我final year project嘅時候有1/3班人做dry lab
Wet lab in general 個workload 比dry lab大，唔小人啲野做唔哂要做野做到好晏先走到
Dry/wet lab呢個分類普遍適用，不只限於biomed，biochem都係
不過呢個都係後話啦，如果樓主入咗相關科目再慢慢探索鍾意邊種多啲都未遲

個人覺得係嘅
如果只比較hku biomed同biochem，biomed除咗biochem course之外仲讀多唔少medic類嘅course e.g anatomy, physiology, pathology (呢啲都算係必修)
所以對於醫療exposure方面biomed可能會較廣
咁當然hku個curriculum都嘅flexible嘅，6901都好多credits去讀free electives，你理論上可以拎哂黎讀biomed course去minimise呢個差異，年中都有唔少biochem人走過黎med fac take biomed course (但想take哂就唔一定可行，可以同其他本身嘅科撞時間表，biomed自己本身作為必修則冇呢個問題)
不過另一方面biomed讀啲野難過biochem唔少，grading亦冇biochem咁鬆 (尤其medic班prof harsh開人，例如Microbiology 大部分人可以只拎B or below i.e gpa唔過3)
有人可能就會argue 一個biomed GPA 3.3嘅人(3.0為second up，3.6為first)去到biochem可以first hon，咁個gpa方面可能biochem會靚啲，行嘅路例如申請mphil，phd會順啲易啲 (收生gpa requirement e.g local phd大概都係3.6)
你可以揀易入(biochem)之後入到去mphil/phd努力啲追番啲野，例如假設你想直接讀phd，biochem 你有3.6至少你入到
但如果能力一樣，你讀biomed可能~3.3就直入唔到
一個入咗之後辛苦啲 vs 連入都入唔到嘅case (or 入到之前追gpa比較辛苦)
呢個都係一個考慮因素
咁當然你好勁嘅，例如點都覺得自己first hon到，直接無視呢段話入biomed算啦
不過都係嗰句，research睇長遠，易行唔一定好

好奇點解咁specific係microbiology 同埋香港有bachelor in microbiology咩
不過其實你有心讀嘅，biomed/biochem都可以path到你上去做microbiology research

係

呢點我無補充

暫時自己都冇識人入EMSD 感覺唔太relevant，非呢科嘅mainstream path atleast

師兄
小弟黎緊升hku biochem
本身淨係諗住讀上去，冇諗過啲野咁複雜，但睇完你啲資料令到我更加有決心讀好啲
介唔介意加個telegram,可以比我日後有問題嘅話問一問你？

冇問題
telegram id: suocle

樓主你唔係講緊biomedical science咩？
入emsd嗰個係BEng degree喎 唔好撈亂

到底樓主係講biomed sci定biomed eng

上文下理推斷係biomed sci 因為樓主想知biomed同biochem邊個好啲
如果拎Biomed engin同biochem比會好奇怪

但樓主講講下又講emsd

咁係因為上面有人覆biomed grad可以係EMSD做，而以我對biomed sci VS biochem VS biomed engin同EMSD性質嘅理解，我會覺得係EMSD做應該係關biomed engin多啲，所以我就問番覆EMSD個位ching係咪講緊做biomed engin

PS 我一直都係圍住biomed黎講

Thanks 兩段超詳盡回覆
依家終於明兩者分別
First hon依啲嘢真係隨緣 入到去讀就會盡力讀 希望爆到爆A Range

賣保健產品

聽講上年開始入學起計（17 18 onwards）hku biomed去到year2如果係top 3份1會畀你試讀mbbs yr1 sem1 然後完成剩低嘅biomed courses，再讀未讀完嘅mbbs，8年2個bachelor degree
就算唔係頭3份1，都有得出國試讀物治或者獸醫，但自己出錢，而你都要完成biomed嘅degree

小弟上年冇用，怕做唔到個3份1，走去poly讀pt

回頭是岸 出黎九成賣機賣藥 咩emsd 發下夢好啦

btw, 聽講only

入得biomed
一係就駁articulation
一係就做research 啦
好少人會直接出黎做野

今年info day 話兩年加埋得6個人articulate sem 2 mbbs咋喎

好似本身一個year都係20人啫，係啱啱17-18先35人

Info day 話去年17-18收咗50個學生，18-19年將會收60個。其實hku biomed 一直都唔止收20個學生，16-17年已經超收到36個學生。

咁今年hku biomed 會收幾多分?

有興趣都係ME/EE再elective啦, 無謂趕絕自己

如無意外best 6起碼34分 真心biomed course無翻咁上下讀會讀到好辛苦

利申biomed

「5年後的我，什麼都不是」
高級乞食科

聽講上年hku biomed grad 無一個人入到去mbbs

以前hku biochem好似每年最高GPA都有幾個trans去mbbs，但上年hku biomed一個都入唔到mbbs，咪仲衰過以前?

能力問題姐 邊有咁講

咁不如讀cu science/biomed仲好? 拎GPA易好多，GPA 3.8 都博YR2 trans啦，grad trans 又得

係搏入既機會上 你岩

但hku biomed 唔係有articulation去mbbs咩?

咪又係關Gpa事啦 換句話說又係能力問題

biomed素來無話讀左articulation 保證會有得繼續讀mbbs

"部份學生可被推薦在第三年選修香港大學內外全科醫學士（MBBS）第一年課程，並在完成生物醫學學士課程後報讀MBBS，最快可於8年內獲得BBiomedSc和MBBS兩個學位。"

唔係話入左articulation之後就係4+4=8年拎兩個degree咩?

算唔算違反商品說明條例?

《2012年商品說明 (不良營商手法) (修訂) 條例》(《修訂條例》) 已於二零一二年七月十七日獲得立法會通過，並於二零一三年七月十九日全面執行。《修訂條例》擴大了《商品說明條例》(第362章) 涵蓋的範疇於二零一三年七月十九日全面執行，以禁止商戶對消費者作出某些不良營商手法，包括就服務作出虛假商品說明、誤導性遺漏、具威嚇性的營業行為、餌誘式廣告宣傳、先誘後轉銷售行為，以及不當地接受付款。

因為冇人申請
17屆當時入去啲人都係一心為research，articulation都係入咗去先有
利申:嗰屆其中一個first hon

都係試讀姐 冇guarantee
連第一年mbbs都唔pass嘅話佢真係未必敢俾offer你

呢度好似有講

“生物醫學學士課程的學生可於第三年修讀
港大醫學院內外全科醫學士第一年的身體系統組合課程。
完成第四年的生物醫學學士課程後，
合乎資格的學生經甄選可入讀港大內外全科醫學士課程
並可獲免修讀部份科目，在八年完成兩個學位課程。”

係唔係真架?

講句公道話
Year1 mbbs教physio 多 skills少
Year2先教剖屍

佢入得biomed sci year1肯定pass

真
first hon range 入場卷呀下

上年畢業生無人入到 睇黎1st hon唔係咁易
講緊13 dse 水平 >>> 18 dse

聽mbbs fd 講依家130 curriculum year 1 sem 2 已經教剖屍

不啦
新制year2先教
利申 讀緊

未教muscle個個block 何來剖屍

但唔係話mbbs year 1每年都有30-40人fail summative 咩？ 又話好難pass?

今年fail 2x個 如果我無睇錯

你一定係無fail到喇，今年mbbs year 1 有近40人fail summative exam 都唔知

咁樣似乎cu science/biomed 真係好過hku biomed好多喎

hku biomed 唔係有好多出路,可以讀公共衛生,獸醫,物理治療等等咩?

仲可以讀上去做research

要讀你講果d 拎住個分直接讀到啦
做乜要哂時間
而家多數想做research 先會入 到讀讀下唔想做/怕人工低咪駁返果堆option

做research來講，其實讀science同biomed有咩分別?

無咩分別，但好似話biomed GPA 難拎d

但hku biomed 駁的物理治療,放射治療係master 喎